團結共和黨、穩定參院 麥康諾誓言終結彈劾

團結共和黨、穩定參院 麥康諾誓言終結彈劾

國會參院多數黨領袖麥康諾(Mitch McConnell)上周與國會同僚進行午餐會議時，警告大家準備長期應戰川普總統的彈劾審議；根據在場人士透露，麥康諾認真嚴肅地說，錯綜複雜的彈劾審議過程，幾乎已經不可避免。

從目前彈劾調查的進展，以及眾院議長波洛西(Nancy Pelosi)決定將彈劾調查重點放在川普涉嫌「通烏」一事上看來，麥康諾預期，眾院最快可能在感恩節前就會展開彈劾過程，而他也準備迅速應對，利用耶誕節將至的時機，迫使參院在進入2020年前完成這項工作。

麥康諾認為，因為有六位溫和派議員，在緬因州(Maine)、科羅拉多州(Colorado)、北卡羅來納州(North Carolina)等地區，明年都要競選連任；為了穩定選情，必須讓選民看到，他們非常認真地看待眾院提出的彈劾指控。

麥康諾18日投書華盛頓郵報，嚴詞批評川普從敘利亞北部撤出美軍的決策，稱之為「重大的戰略錯誤」，但是他的職責又必須保護所屬政黨的總統免於彈劾，於是在最近的一段募款影片中，他誓言終結彈劾。

隨著越來越多目擊者接受國會彈劾調查的閉門詢問，吹哨者投訴相關的關鍵要素也逐一得到證實，共和黨籍國會議員們的心情已經從一開始的憤怒，漸漸轉變成焦慮不安。

特別是當代理白宮幕僚長穆瓦尼(Mick Mulvaney)17日坦承，川普為了促使對方調查政敵，確實扣押了給烏克蘭的金援，雖然他隨即改口，傷害卻已經造成。

麥康諾面對彈劾案的處理方式，就像去年卡瓦諾(Brett M. Kavanaugh)確定就任最高法院大法官時一樣，以保住參院多數席次為優先考量，不惜孤立有污點的現任議員。從當時到現在，麥康諾都在一心一意確保共和黨內部的團結。

共和黨陣營認為，目前參院對川普總統還是不會構成重大威脅，必須要有20位共和黨籍參議員倒戈，才可能彈劾成功，目前看來可能性不高。

過咗人權法案先啦

趙小蘭發功

【輸出革命】一齊下載強國文宣圖！
1020 尖東向強國人輸出革命

請入來下載更多文宣！

及